Uemoisas sel 8mal Januaris
Koggukonna kohtus.
Koos ollid: Peakohtumees Hans Sepper
Körwasmehhed Jürri Eldermann
" Jaan Rosenbaum.
Uemoisa Rentherra W. Güntheri kutsar Karel Sante kaebab et Kubjas Josep Rennebaum on Rentherra hobbuste sedelka rihma, mis kutsar Karel Sante on Tallinnast Pawlowi poest tonud ärrawötnud ja ei tahha ennam kätte anda.
Kubjas Josep Rennebaum wastab et se temma rihm on, mis temma issi on ühhest kanstast teinud rangi romadega ühhes, ja nüüd mönne aia eest ärrakaddunud.
Kohtu kässo peale said need romad ja se rihm kohtusse todud, ja leidis kohhus neid järrel katsudes ja ühte seades, et se rihm ei olle mitte sest kanstast tehtud, kellest need romad on waid et se üks poe rihm on ja wabriku tö.
Kohhus möistab: et se rihm Rentherra W. Güntheri pärralt on, ja saab sellepärrast kutsar Karel Sante kätte antud.
Peakohtumees XXX Hans Sepper
1ne Körwasmees XXX Jürri Eldermann
2ne " XXX Jaan Rosenbaum
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter
